---
layout: default
permalink: meetup/0x07/
title: Вычислю по айпи или OSINT и другие способы получения и обработки данных из интернета. Игры, читы, баги и фичи :)
excerpt: Как найти по айпи или скрыться от любителей искать.
---

# [0x07] - "Вычислю по айпи", "Неуловимый джо", игры, читы, фан и многое другое

А почему бы не сходить в компьютерный клуб? Всем :) И обсудить темы "вычисления по IP" и OSINT, читах для игр во всех их проявлениях. 

Так как эта встреча получается не такой как все, то она будет из нескольких частей, а именно:

1. Встречаемся, читаем доклады для всех желаюших
2. Закрываемся на ночь в компьютерном клубе, устраивая "закрытую пати" с воркшопами
3. После окончания воркшопов устраиваем чемпионат и выбираем самого крутого пенетратора :)

`Но несмотря на то, что будет логическое деление на части все время время будем общаться, обмениваться знаниями и весело проводить время!!!1`

**Где и когда**: 16-17 ноября 2019г в компьютерном клубе [HEADSHOT ЦЕНТР](https://www.headshot24.ru/headshot1)

## Примерный план встречи

- [Доклад 0x00: Деанонимизация, криминалистика и немного контр-форензики. Волшебные пилюли и советы](#report-anon-deanon-and-anti-forensics)
- [Доклад 0x01: О вреде и пользе компьютерных игр](#report-are-games-bad-for-you)
- [Доклад 0x02: Точки отказа, построение отказоустройчивых систем для различных сервисов](#fault-tolerance)
- Тусим, играем
- [Воркшоп (⌐■_■): Deep Reinforcement Learning instrumenting bettercap for WiFi pwning](#workshop-pwnagotchi)
- [Воркшоп 🧮: Играем на вычислительной технике](#workshop-abacus)
- [Воркшоп 🐱‍💻: Ищем уязвимости и учимся их эксплуатировать](#workshop-w3bh4x)
- [Воркшоп 🎮🕹️: Собираем ultimate-gamepad из всего что нажимается](#workshop-ultimate-gamepad-nahoy)
- [Открытый стол: Игры, баги, фичи, читы, интересные случаи и моменты](#openmiс-games-bugs-cheats)
- [Подкаст: Про будущее, настоящее, технологии, риски и все, о чем захочется поговорить](#podcast)
- Чемпиоионат по Quake3, CS 1.5(6) и награждение пенетратора 

[Выступи сам, не стесняйся и подавай доклад](https://dc20e6.ru/meetup/add-report/)


### <a name="report-anon-deanon-and-anti-forensics"></a>**Доклад 0x00: Деанонимизация, криминалистика и немного контр-форензики. Волшебные пилюли и советы**

Сразу скажу что доклад будет большой, местами, может быть, даже противоречивый, но интересный :) 

`Данные тезисы будут меняться и дополняться по ходу подготовки доклада`

- Заблуждения про безопасность и анонимность
- Деанонимизация и криминалистический анализ (VPN, Proxy, TOR, соцсети и мессенджеры)
- Пример эпичного деанона со сложной многоходовочной
- Контр-форензика и как обезопаситься от действий злоумышленников
- Парочка пар волшебных пилюль и советов

#### Спикер: [Roman [deadroot] Ananev](https://t.me/deadroot)

### <a name="report-are-games-bad-for-you"></a>**Доклад 0x01: О вреде и пользе компьютерных игр**

- Компьютеры, здоровье и то что рядом
- Игры, какие они бывают и что с нами делают
- Wi-Fi, влияние на качество семенной жидкости или класть ли роутер в карман штанов

#### Спикер: Alex73

### <a name="fault-tolerance"></a>**Доклад 0x02: Точки отказа, построение отказоустройчивых систем для различных сервисов**

- Как построить отказоустойчивое приложение?
- Kак сделать так, чтобы сервер не упал и датацентр не сгорер
- А даже если это и прозойдет, то ваше приложение должно работать :)

#### Спикер: [Dok2d](https://t.me/Dok2d) из [DC7495](https://dc7495.org/)


### <a name="workshop-pwnagotchi"></a>**Воркшоп (⌐■_■) - Deep Reinforcement Learning instrumenting bettercap for WiFi pwning**

- Что это за зверек такой Pwnagotchi и как и чем он может помочь исследователям.
- Заведем своего и будем смотреть на него и прогулемся с ним :)

Pwnagotchi is an A2C-based “AI” powered by bettercap that learns from its surrounding WiFi environment in order to maximize the crackable WPA key material it captures (either through passive sniffing or by performing deauthentication and association attacks). This material is collected on disk as PCAP files containing any form of handshake supported by hashcat, including full and half WPA handshakes as well as PMKIDs.

### <a name="workshop-abacus"></a>**Воркшоп 🧮: Играем на вычислительной технике**

Поиграем на вычислительной технике. Не так, как обычно :)

#### Спикер: [Anton [red_bobcat] Durnov](https://t.me/red_bobcat)

### <a name="workshop-w3bh4x"></a>**Воркшоп 🐱‍💻: Ищем уязвимости и учимся их эксплуатировать**

- Немного про bugbounty, {white,gray,black}🎩
- Как работают уязвимости и что лежит в их основе
- XSS, SQL, RCE и прочие трехбуквенные слова и аббревиатуры
- Будем ломать демку, обходить различные проверки и разбираться почему оно ломается

### <a name="workshop-ultimate-gamepad-nahoy"></a>**Воркшоп 🎮🕹️: Собираем ultimate-gamepad из всего что нажимается**

- Запасемся старыми джойстиками, акселерометрами, вибромоторами, ардуинками, говном с палками и будем делать алтимейт-геймпад! 
- Кто захочет сделает себе руль или VR стик, или прикрутит дисплей к контроллеру.
- С незначительными изменениями можно запилить DIY клаву с вашими любимыми wasd или vim hotkey. 
- Воркшоп на С, от участников компы и материалы для конструкции геймпада (руль от восьмеры там, пластилин, картон, термосопли).

#### Спикер: [Vasya Zhuravsky](https://t.me/vasya_zh)

### <a name="openmiс-games-bugs-cheats"></a>**Открытый стол. Игры, баги, фичи, читы, интересные случаи и моменты**

- Кто во что играл и с чего орал; игры, баги, читы
- Может кто-то свое писал, а может кто-то что-то и ломал
- Фан в играх через баги или просто потому что так получилось :) Ну и да, "I'm not a hacker; please don't ban me."!
- Спидраны и все, что качается того, что "кинескоп сажает" да и все, о чем хочется поговорить

#### Спикер: все, кому не лень и есть что рассказать

### <a name="podcast"></a>**Подкаст - Про будущее, настоящее, технологии, риски и все, о чем захочется поговорить**

Новый, уникальный, "нигде такого не было и вот опять" подкаст про технологии и будущее, про все, о чем хочется поговорить, а может и просто обмусолить снова какую-нить тему.

#### Подкастеры: `там два чувака, ну эти которые, ну эти, да вы знаете короче`


---

## P.S.

- Чтобы стать докладчиком с крутой темой просто [заполни форму](https://dc20e6.ru/meetup/add-report/) или напиши [@deadroot](https://t.me/deadroot), ну или просто в чат [@dc20e6](https://t.me/dc20e6)